今早西九龍裁判法院三宗申請保釋案 全被羅德泉拒絕

#西九龍裁判法院第一庭
#1006旺角 #申請保釋 - 羅德泉主任裁判官

羅(56)、黃(22)‼️已還押9日
有意圖而傷人

擔保申請被拒‼️繼續還押‼️

#西九龍裁判法院第一庭
#1201旺角 #申請保釋 - 羅德泉主任裁判官

梁(30)‼️ 已還押9日
有意圖而傷人

擔保申請被拒‼️繼續還押‼️

#西九龍裁判法院第一庭
#1127觀塘 #提堂 - 羅德泉主任裁判官

趙(22)‼️ 已還押43日
企圖管有攻擊性武器（包裹內有丫叉，警扮送貨員上門拘捕）

控方申請押後以作進一步調查及索取法律意見

被告因家人健康狀況向法庭申請保釋被拒‼️繼續還押‼️

案件押後至2月7日再提訊

留美大學生涉嫌收取藏有丫叉及彈珠的包裹，被控一項企圖管有攻擊性武器罪，案件今日（10 日）於西九龍裁判法院再訊，辯方以其母身體不適為由申請保釋，不過申請被拒，繼續還柙。

被告趙駿賢（22 歲），被控一項企圖管有攻擊性武器罪。其代表律師申請保釋時，稱被告為獨子，趙母近日身體不適，提出以 12 萬元人事擔保，讓被告返回母親於秀茂坪住所居住，每日到當區警署報到，並願意遵守宵禁令，望法官考慮批准保釋。

辯方又稱，被告向美國方面訂購郵包，但對當中物品並不知情。

我真係唔明點解呢單唔比保釋
比人扔你饅頭咪執到囉，狗官羅德泉

想知琴日帶風吹過今日去聲援，唔知最後點

法治完美無瑕，邊個搞佢就over my deadbody。

屌你老母狗官

其中一案的兩名被告羅偉華（56 歲）及黃綺婷（22 歲），兩人被控一項有意圖傷人罪。辯方申請保釋時，指羅偉華在港土生土長，任職裝修工人，過去並沒有干犯同類案件，他有一名妻子，是家庭唯一經濟支柱，他願意遵守法律任何保釋或禁足宵禁條件，提出以 5 千元作保釋金，每周傍晚到九龍城警署報到，並交出旅遊證件。

被告上次提堂時曾申請保釋，不過當日是由當值律師負責，今日再由他私人聘請的律師提保。

在庭上，第二被告黃綺婷的代表律師向法官稱，控罪指她推事主落地，以雨傘遮掩其他施襲者，但並沒有指控她有份參與施襲，而警方搜屋時，只找到她一件粉紅色 T 恤和黑色背囊，並沒有找到任何武器或違法物品。

辯方指，黃在過去三年有穩定工作，家庭背景良好，其父為建築公司僱員，母為半職職員，弟現為大學生，她願以 10 萬元作保，其父作擔保人，每日到葵涌警署報到，遵行宵禁令及禁足旺角，潛逃機會低，今日家人亦有到場支持。

控罪指他們於去年 10 月 6 日，於旺角亞皆老街近西洋菜南街，連同其他在逃人士意圖使一名男子身體受嚴重傷害而非法及惡意傷害對方。此外，羅被控同日被控在彌敦道附近連同其他在逃人士，意圖傷害另一名使男子。

另外一宗「私了案」，被告為 30 歲裝修工人梁啟樂，他被控於去年 12 月 1 日於旺角道於彌敦道交界，意圖嚴重傷害一名男子，辯方同樣提出以現金保釋。法官以案情嚴重為由，拒絕三人的保釋申請，繼續還柙，三案將於 3 月 12 日再訊。

Diu 乜春都講拒絕

其實法庭唔都洗再請羅德泉

搵隻ROBOT都識拒絕

狗官當道

又話制裁 制裁到未呀

狗官

屌你老母 呢條正撚樣黎